撕中大民主牆標語女生 共青團表示準備在必要的時候向她提供幫助

一名操流利普通話女生，星期二（5日）撕毀中文大學文化廣場民主牆上「拒絕沉淪 唯有獨立」單張，其間更與在場部分中大生爭論。有關片段網上熱傳後，她接受內地傳媒《觀察者網》訪問的報道刊出。今晚，《觀察者網》再刊出跟進報道。

報道引述這位內地女生，在看了不少內地網友支持她當日行動的評論後，聯絡《觀察者網》表示，「我知道了我的背後有一個強大的祖國，無論何時都不應畏懼。」

報道繼而刊出一幅共青團中央官方微博貼圖。貼圖顯示，共青團中央今日下午亦發帖，言明「別怕，我們都是你的後盾」。報道續指，共青團中央亦主動聯繫《觀察者網》，詢問這位內地女生的聯絡方式，「表示準備在必要的時候向她提供幫助。」

這篇報道再寫道：「是的，姑娘別怕，祖國就是你堅強的後盾，在你彷徨無助時，請你記得，你背後還有14億人的支持！」

報道最後引述「那個白衣女生」的留言回應：「在看了很多港媒下面讓人心酸的評論之後我覺得很溫暖，讓我知道我的背後有一個強大的祖國，無論何時都不應畏懼」。

女生繼而補充3點：第一，原本的「海報是屬於違規貼上去的，理應被撕」，「中大學生會絕對不是代表中大學生的心聲！絕不！」；第二，中文大學「是我們屬於祖國的高等學府」，「學生會只是一小部分人的偏激行為，並不代表中文大學的政治立場和整體水平」；第三，「我希望之後可以有一個平和的學習環境」，不要再探問她的相關信息，然後重申「香港是祖國不可分割的一部分，香港人絕大多數也都是和善的。」

「是的，姑娘別怕，祖國就是你堅強的後盾，在你彷徨無助時，請你記得，你背後還有14億人的支持！」

戰狼3, 打香港人?

共青團
仲唔係政治化
斷正啦

戇鳩講撚到佢有人生威脅咁
繼續吹

返中國讀書啦

係就14億落晒黎, 唔好日日150個

終於知道咩保家!

屌你老母

陸沉都似